[特首選戰] 習系透過 太平報 傳達挺曾訊號？

轉貼黃世澤blog
如特首選委睇完都唔明真係無得救
最近薯片受訪問直頭話冇想過會輸
以薯片係官場上一向與世無爭既性格
如冇習總加持何黎呢D自信心？

近日，有唔少人收到一份怪報紙，叫 太平報 ，印刷同排版極有契丹味道，印嘅內容同成報好似，都係極力挺曾俊華，不見經傳到爆，只不過，好奇怪，竟然有 太平洋保險喺中國嘅公司，以及太平保險香港總公司嘅廣告喺度。呢份周圍派，叫 太平報 嘅怪報紙，似係習近平傳達挺曾訊號嘅工具，事態越嚟越唔尋常。

太平報 嘅玩法係故意嘅

太平報 嘅玩法有幾古怪，我將一份 太平報 嘅pdf攞上手，screen capture 咗俾大家鑒閱一下

份報紙平日係街上見唔到，但有選委竟然好神秘咁收到呢份嘢嘅印刷版，查多兩查，至發現呢檔嘢原來有網站，至發現呢檔怪物嘅存在。
一份不見經傳成咁嘅報紙，竟然有太平洋保險，同太平保險嘅廣告，好明顯啲廣告唔係用嚟做marketing，除咗方便喺金錢上資助 太平報 呢檔怪物之外，另一個重要目的，就係表明報紙內容，係受到契丹某個派系認可嘅立場，堅過石堅。呢啲有讀中共黨史嘅人，大概會明
呢次登廣告嘅太平保險，太平洋保險，幾乎係期期都有喺 太平報賣廣告，太平保險係習系控制，習近平訪英期間有份跟住去，而太平洋保險，本來係江系地盤，但中紀委巡視組曾經清洗過，基本上已經將江綿恆啲人馬趕得七七八八。
喺呢個時候，出份咁嘅報紙出嚟，仲係有目的咁派俾選委，其實當中嘅政治訊號係好清楚，就係習近平同中聯辦嘅諗法，係完全兩回事，唔好聽某啲人老點吹水，而呢個方法，亦某程度上迴避晒中聯辦嘅監視系統，亦無大家對《成報》同《大紀元時報》唔相信嘅問題，因為《成報》個老闆仲有嘢被江系抹黑，而《大紀元時報》係法輪功報紙，但呢份 太平報 係中央國企會登廣告嘅報紙，唔理份嘢幾騎呢都好，大家都唔可以太忽視呢份嘢嘅訊息。

當然， 太平報 嘅背景係乜，過往咁多期太平報嘅內容取向，以及同成報嘅比照閱讀，我會稍後時間喺呢度慢慢同大家分析，只不過，依家好明顯一樣嘢係，曾林大戰，好可能係習江大戰嘅一個重要戰場嚟，而香港同契丹未來政治變化，好可能同呢個月香港政壇發生嘅事有關。